張竹君：多宗個案追蹤困難 若情況持續醫療體系易崩潰

衞生防護中心傳染病處主任張竹君指出，不少確診患者表示曾去過生日會、派對或打麻將，導致追蹤困難，而當發現這些個案時，家人已出現病徵。她呼籲市民如有不適不應到處去，如果情況持續，醫院與檢疫中心不足以應付，本港醫療體系很容易崩潰。

張竹君又說，有相關病徵人士應及早求醫，若全港或個別地區全區人士同時接受測試，相信是沒有可能。她又說，沒有病徵人士的檢測結果可能屬陰性，但亦可能是假象，因為往後數天亦可出現病徵。

至於新增的家庭群組，張竹君說，他們曾於本月11日到葵芳新都會廣場潮庭用膳，之後十多人到其中一個家人的荔景住所聚會。

而旺角稻香群組，是在本9日一同聚餐及唱歌，當日有百多至二百人出席。

賤蛾大逆襲

叫雞群組

無解藥

黑警有超級電腦都追蹤唔到？咁反向思維，只要行武漢肺炎嘅行蹤，黑警應該都唔會追蹤到勇武手足。有無IT同醫學巴絲，可以分別講解吓超級電腦同武漢肺炎，等大家參考吓點解超級電腦會追蹤唔到